
% Default to the notebook output style

    


% Inherit from the specified cell style.




    
\documentclass[11pt]{article}

    
    
    \usepackage[T1]{fontenc}
    % Nicer default font (+ math font) than Computer Modern for most use cases
    \usepackage{mathpazo}

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % We will generate all images so they have a width \maxwidth. This means
    % that they will get their normal width if they fit onto the page, but
    % are scaled down if they would overflow the margins.
    \makeatletter
    \def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth
    \else\Gin@nat@width\fi}
    \makeatother
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Set max figure width to be 80% of text width, for now hardcoded.
    \renewcommand{\includegraphics}[1]{\Oldincludegraphics[width=.8\maxwidth]{#1}}
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionLabelFormat{nolabel}{}
    \captionsetup{labelformat=nolabel}

    \usepackage{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size 
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro
    \usepackage[mathletters]{ucs} % Extended unicode (utf-8) support
    \usepackage[utf8x]{inputenc} % Allow utf-8 characters in the tex document
    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range 
    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    

    
    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatability definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    % Document parameters
    \title{Report}
    
    
    

    % Pygments definitions
    
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\expandafter\def\csname PY@tok@w\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@k\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@o\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ow\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ne\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.82,0.25,0.23}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nv\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@no\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ni\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.60,0.60,0.60}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@na\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nt\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sd\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@si\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@se\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ss\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sx\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@m\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gh\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gu\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ge\endcsname{\let\PY@it=\textit}
\expandafter\def\csname PY@tok@gs\endcsname{\let\PY@bf=\textbf}
\expandafter\def\csname PY@tok@gp\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@go\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.53,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@err\endcsname{\def\PY@bc##1{\setlength{\fboxsep}{0pt}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kd\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kr\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@bp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@fm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vg\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sa\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@dl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s2\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s1\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@il\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mo\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ch\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cm\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cpf\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c1\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cs\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{rgb}{0.0, 0.0, 0.5}
    \definecolor{outcolor}{rgb}{0.545, 0.0, 0.0}



    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

    \begin{document}
    
    
    \maketitle
    
    

    
    \section{Miriade DataGame}\label{miriade-datagame}

\subsubsection{Introduzione}\label{introduzione}

Salve! Mi presento, mi chiamo Lorenzo Palloni, studente del corso di
laurea triennale in Statistica all'Università degli Studi di Firenze.
Questa è la mia seconda partecipazione ad una competizione di Bee-Viva e
devo dire che è sempre un piacere partecipare.

Di seguito riporto il codice, commentato, che ho utilizzato.

\paragraph{Librerie}\label{librerie}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\ImportTok{from}\NormalTok{ my_functions }\ImportTok{import} \OperatorTok{*}    \CommentTok{# funzioni "self-made"}
\ImportTok{import}\NormalTok{ pandas }\ImportTok{as}\NormalTok{ pd    }\CommentTok{# gestione dataframe}
\ImportTok{import}\NormalTok{ numpy }\ImportTok{as}\NormalTok{ np    }\CommentTok{# operazioni matematiche}
\ImportTok{from}\NormalTok{ dateutil.parser }\ImportTok{import}\NormalTok{ parse}
\ImportTok{from}\NormalTok{ scipy }\ImportTok{import}\NormalTok{ stats    }\CommentTok{# calcolo del valore modale}
\ImportTok{from}\NormalTok{ sklearn.model_selection }\ImportTok{import}\NormalTok{ GridSearchCV    }\CommentTok{# selezione iperparametri del modello}
\ImportTok{from}\NormalTok{ sklearn.ensemble }\ImportTok{import}\NormalTok{ RandomForestRegressor, RandomForestClassifier    }\CommentTok{# modelli Random Forest}
\ImportTok{from}\NormalTok{ sklearn.metrics }\ImportTok{import}\NormalTok{ mean_squared_log_error    }\CommentTok{# funzione di score}
\ImportTok{from}\NormalTok{ sklearn.model_selection }\ImportTok{import}\NormalTok{ train_test_split    }\CommentTok{# validazione}
\ImportTok{import}\NormalTok{ matplotlib.pyplot }\ImportTok{as}\NormalTok{ plt    }\CommentTok{# funzioni grafiche}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\paragraph{La costante RANDOM\_STATE mi servirà più avanti per ottenere
risultati comparabili fra funzioni che generano numeri
pseudo-casuali.}\label{la-costante-random_state-mi-serviruxe0-piuxf9-avanti-per-ottenere-risultati-comparabili-fra-funzioni-che-generano-numeri-pseudo-casuali.}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{RANDOM_STATE }\OperatorTok{=} \DecValTok{42}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\paragraph{Importo il dataset di train e il dataset di
test.}\label{importo-il-dataset-di-train-e-il-dataset-di-test.}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{train }\OperatorTok{=}\NormalTok{ pd.read_csv(}\StringTok{"../data/dataset_stima.csv"}\NormalTok{)}
\NormalTok{test }\OperatorTok{=}\NormalTok{ pd.read_csv(}\StringTok{"../data/dataset_previsione.csv"}\NormalTok{)}
\NormalTok{test_copy }\OperatorTok{=}\NormalTok{ test.copy(deep}\OperatorTok{=}\VariableTok{True}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\paragraph{Elimino le osservazioni associate a valori negativi della
variabile
NUMERO\_CLICK\_SITO.}\label{elimino-le-osservazioni-associate-a-valori-negativi-della-variabile-numero_click_sito.}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{train.drop(train[train.NUMERO_CLICK_SITO }\OperatorTok{<} \DecValTok{0}\NormalTok{].index, inplace}\OperatorTok{=}\VariableTok{True}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\paragraph{\texorpdfstring{Assegno il valore \textbf{mediano} ai missing
value della variabile
DATA}{Assegno il valore mediano ai missing value della variabile DATA}}\label{assegno-il-valore-mediano-ai-missing-value-della-variabile-data}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{date_nulle }\OperatorTok{=}\NormalTok{ train.DATA.isnull()}
\NormalTok{date_non_nulle }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [}\KeywordTok{not}\NormalTok{ i }\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ i }\KeywordTok{in}\NormalTok{ date_nulle]}

\NormalTok{dates }\OperatorTok{=} \BuiltInTok{list}\NormalTok{(train[}\StringTok{'DATA'}\NormalTok{][date_non_nulle].sort_values())}
\NormalTok{mediana_data }\OperatorTok{=}\NormalTok{ dates[}\BuiltInTok{len}\NormalTok{(dates)}\OperatorTok{//}\DecValTok{2}\NormalTok{]}
\NormalTok{train.loc[date_nulle, }\StringTok{'DATA'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ mediana_data}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\paragraph{\texorpdfstring{Assegno il valore \textbf{modale} ai missing
value della variabile
PUBBLICITA}{Assegno il valore modale ai missing value della variabile PUBBLICITA}}\label{assegno-il-valore-modale-ai-missing-value-della-variabile-pubblicita}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\CommentTok{# imputazione valore modale alla variabile PUBBLICITA per i valore mancanti}
\NormalTok{moda_PUBBLICITA }\OperatorTok{=}\NormalTok{ stats.mode(train[}\StringTok{'PUBBLICITA'}\NormalTok{])}
\NormalTok{train[}\StringTok{'PUBBLICITA'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ train[}\StringTok{'PUBBLICITA'}\NormalTok{].fillna(}\BuiltInTok{int}\NormalTok{(moda_PUBBLICITA.mode))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\paragraph{Ho sostituito i valori mancanti della variabile
TIPO\_PUBBLICITA con quelli previsti da un modello random
forest.}\label{ho-sostituito-i-valori-mancanti-della-variabile-tipo_pubblicita-con-quelli-previsti-da-un-modello-random-forest.}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{tipo_nan }\OperatorTok{=}\NormalTok{ train[}\StringTok{'TIPO_PUBBLICITA'}\NormalTok{].isnull()}
\NormalTok{tipo_nonan }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [}\KeywordTok{not}\NormalTok{ i }\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ i }\KeywordTok{in}\NormalTok{ tipo_nan]}

\NormalTok{X_tipo }\OperatorTok{=}\NormalTok{ pd.concat([train[}\StringTok{'MACRO_TIPO_PUBBLICITA'}\NormalTok{].astype(}\StringTok{'category'}\NormalTok{),}
\NormalTok{                    train[}\StringTok{'FASCIA_ORARIA'}\NormalTok{].astype(}\StringTok{'category'}\NormalTok{),}
\NormalTok{                    train[}\StringTok{'FASCIA_TEMPISTICA'}\NormalTok{].astype(}\StringTok{'category'}\NormalTok{), axis}\OperatorTok{=}\DecValTok{1}\NormalTok{)}

\NormalTok{X_tipo }\OperatorTok{=}\NormalTok{ X_tipo.loc[train[}\StringTok{'TIPO_PUBBLICITA'}\NormalTok{][tipo_nonan].index]}
\NormalTok{y_tipo }\OperatorTok{=}\NormalTok{ train[}\StringTok{'TIPO_PUBBLICITA'}\NormalTok{][train[}\StringTok{'TIPO_PUBBLICITA'}\NormalTok{][tipo_nonan].index]}

\NormalTok{tipo_model }\OperatorTok{=}\NormalTok{ RandomForestClassifier(n_estimators}\OperatorTok{=}\DecValTok{75}\NormalTok{, random_state}\OperatorTok{=}\NormalTok{RANDOM_STATE)}
\NormalTok{tipo_model.fit(X_tipo, y_tipo)}
\NormalTok{X_tipo_test }\OperatorTok{=}\NormalTok{ pd.concat([train[}\StringTok{'MACRO_TIPO_PUBBLICITA'}\NormalTok{].astype(}\StringTok{'category'}\NormalTok{),}
\NormalTok{                    train[}\StringTok{'FASCIA_ORARIA'}\NormalTok{].astype(}\StringTok{'category'}\NormalTok{),}
\NormalTok{                    train[}\StringTok{'FASCIA_TEMPISTICA'}\NormalTok{].astype(}\StringTok{'category'}\NormalTok{), axis}\OperatorTok{=}\DecValTok{1}\NormalTok{)}

\NormalTok{test_tipo }\OperatorTok{=}\NormalTok{ X_tipo_test.loc[train[}\StringTok{'TIPO_PUBBLICITA'}\NormalTok{][tipo_nan].index]}
\NormalTok{tipo_pred }\OperatorTok{=}\NormalTok{ tipo_model.predict(test_tipo)}
\NormalTok{train.loc[tipo_nan, }\StringTok{'TIPO_PUBBLICITA'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ tipo_pred}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\paragraph{Per trainare il modello ho utilizzato le seguenti
variabili:}\label{per-trainare-il-modello-ho-utilizzato-le-seguenti-variabili}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  MACRO\_TIPO\_PUBBLICITA
\item
  FASCIA\_ORARIA
\item
  FASCIA\_TEMPISTICA
\end{itemize}

\paragraph{I seguenti grafici mostrano una certa causalità fra le
variabili selezionate e la variabile risposta
TIPO\_PUBBLICITA:}\label{i-seguenti-grafici-mostrano-una-certa-causalituxe0-fra-le-variabili-selezionate-e-la-variabile-risposta-tipo_pubblicita}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics{attachment:tipo_pubblicita_1.png}
\caption{tipo\_pubblicita\_1.png}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics{attachment:tipo_pubblicita_2.png}
\caption{tipo\_pubblicita\_2.png}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics{attachment:tipo_pubblicita_3.png}
\caption{tipo\_pubblicita\_3.png}
\end{figure}

\paragraph{La funzione "fix\_vars" assegna il type appropriato alle
variabili che non lo avevano. Per esempio, la variabile CODICE\_GIOCO
quando importata viene vista come variabile quantitativa e quindi va
opportunamente specificato che si tratta di una variabile
categorica.}\label{la-funzione-fix_vars-assegna-il-type-appropriato-alle-variabili-che-non-lo-avevano.-per-esempio-la-variabile-codice_gioco-quando-importata-viene-vista-come-variabile-quantitativa-e-quindi-va-opportunamente-specificato-che-si-tratta-di-una-variabile-categorica.}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{train }\OperatorTok{=}\NormalTok{ fix_vars(train)}
\NormalTok{test }\OperatorTok{=}\NormalTok{ fix_vars(test)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\paragraph{"fix\_inizio\_fine" controlla se le date della variabile
INIZIO\_PUBBLICITA sono minori della variabile FINE\_PUBBLICITA e
viceversa. Se il controllo ha successo, le due date vengono
scambiate.}\label{fix_inizio_fine-controlla-se-le-date-della-variabile-inizio_pubblicita-sono-minori-della-variabile-fine_pubblicita-e-viceversa.-se-il-controllo-ha-successo-le-due-date-vengono-scambiate.}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{train }\OperatorTok{=}\NormalTok{ fix_inizio_fine(train)}
\NormalTok{test }\OperatorTok{=}\NormalTok{ fix_inizio_fine(test)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\paragraph{La funzione "fix\_data\_limit" controlla se la variabile DATA
rispetta correttamente i limiti dati dalle due variabili
INIZIO\_PUBBLICITA e FINE\_PUBBLICITA. Se il controllo ha successo viene
scambiato il valore della variabile DATA con quello della variabile i
cui limiti sono
superati.}\label{la-funzione-fix_data_limit-controlla-se-la-variabile-data-rispetta-correttamente-i-limiti-dati-dalle-due-variabili-inizio_pubblicita-e-fine_pubblicita.-se-il-controllo-ha-successo-viene-scambiato-il-valore-della-variabile-data-con-quello-della-variabile-i-cui-limiti-sono-superati.}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{train }\OperatorTok{=}\NormalTok{ fix_data_limit(train)}
\NormalTok{test }\OperatorTok{=}\NormalTok{ fix_data_limit(test)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\paragraph{Seleziono le variabili per la
previsione}\label{seleziono-le-variabili-per-la-previsione}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]

\NormalTok{X }\OperatorTok{=}\NormalTok{ train.iloc[:, [}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{8}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{10}\NormalTok{, }\DecValTok{12}\NormalTok{, }\DecValTok{13}\NormalTok{, }\DecValTok{14}\NormalTok{, }\DecValTok{15}\NormalTok{, }\DecValTok{16}\NormalTok{]]}
\NormalTok{y }\OperatorTok{=}\NormalTok{ train.iloc[:, }\DecValTok{11}\NormalTok{]}

\NormalTok{X_test }\OperatorTok{=}\NormalTok{ test.iloc[:, [}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\DecValTok{8}\NormalTok{, }\DecValTok{9}\NormalTok{, }\DecValTok{10}\NormalTok{, }\DecValTok{11}\NormalTok{, }\DecValTok{12}\NormalTok{, }\DecValTok{13}\NormalTok{, }\DecValTok{14}\NormalTok{, }\DecValTok{15}\NormalTok{]]}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\paragraph{Lista variabili (nome, indice del train, indice del
test):}\label{lista-variabili-nome-indice-del-train-indice-del-test}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  'PUBBLICITA', 0, 0
\item
  'INIZIO\_PUBBLICITA', 1, 1
\item
  'FINE\_PUBBLICITA', 2, 2
\item
  'MACRO\_TIPO\_PUBBLICITA', 3, 3
\item
  'FASCIA\_ORARIA', 4, 4
\item
  'FASCIA\_TEMPISTICA', 5, 5
\item
  'TIPO\_PUBBLICITA', 6, 6
\item
  'DATA', 7, 7
\item
  'CODICE\_GIOCO', 8, 8
\item
  'RILANCIO\_PUBBLICITA', 9, 9
\item
  'SESSIONE', 10, 10
\item
  'NUMERO\_CLICK\_SITO', 11, (magari!)
\item
  'OFFERTA\_PROMOZIONALE', 12, 11
\item
  'MACRO\_CATEGORIA\_GIOCO', 13, 12
\item
  'MICRO\_CATEGORIA\_GIOCO', 14, 13
\item
  'AREA\_CLICK', 15, 14
\item
  'NUMERO\_PUBBLICITA\_CONCORRENTI', 16, 15
\item
  'ID', 17, 16
\end{itemize}

\paragraph{Splittando il train dataset in 85\% train set e 15\%
validation set così da fare varie prove per capire quali variabili usare
e se quelle aggiunte possono migliorare il training del
modello.}\label{splittando-il-train-dataset-in-85-train-set-e-15-validation-set-cosuxec-da-fare-varie-prove-per-capire-quali-variabili-usare-e-se-quelle-aggiunte-possono-migliorare-il-training-del-modello.}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{X_train, X_validation, y_train, y_validation }\OperatorTok{=}\NormalTok{ train_test_split(X, y, train_size}\OperatorTok{=}\FloatTok{0.85}\NormalTok{, test_size}\OperatorTok{=}\FloatTok{0.15}\NormalTok{, random_state}\OperatorTok{=}\NormalTok{RANDOM_STATE)}

\NormalTok{rf_model }\OperatorTok{=}\NormalTok{ RandomForestRegressor(n_estimators}\OperatorTok{=}\DecValTok{75}\NormalTok{, n_jobs}\OperatorTok{=-}\DecValTok{1}\NormalTok{, random_state}\OperatorTok{=}\NormalTok{RANDOM_STATE)}
\NormalTok{rf_model.fit(X_train, y_train)}
\NormalTok{y_pred_validation }\OperatorTok{=}\NormalTok{ rf_model.predict(X_validation)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{msle_validation }\OperatorTok{=}\NormalTok{ mean_squared_log_error(y_validation, y_pred_validation)}
\NormalTok{score_validation }\OperatorTok{=}\NormalTok{ score_fun(y_pred_validation, y_validation)}
\BuiltInTok{print}\NormalTok{(}\StringTok{"score validation: "}\NormalTok{, score_validation, }\StringTok{"}\CharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{msle: "}\NormalTok{, msle_validation)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\paragraph{Tuning iperparametri random forest con una grid search che,
data una lista di valori di alcuni parametri del modello, restituisce
quelli che ottimizzano la funzione di loss che gli viene fornita (in
questo caso la mean squared log
error).}\label{tuning-iperparametri-random-forest-con-una-grid-search-che-data-una-lista-di-valori-di-alcuni-parametri-del-modello-restituisce-quelli-che-ottimizzano-la-funzione-di-loss-che-gli-viene-fornita-in-questo-caso-la-mean-squared-log-error.}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]

\CommentTok{# numero di features considerate ad ogni split}
\NormalTok{max_features }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [}\StringTok{'auto'}\NormalTok{, }\StringTok{'sqrt'}\NormalTok{]}
\CommentTok{# massimo numero di livelli di profondità degli alberi}
\NormalTok{max_depth }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [}\BuiltInTok{int}\NormalTok{(x) }\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ x }\KeywordTok{in}\NormalTok{ np.linspace(}\DecValTok{10}\NormalTok{, }\DecValTok{110}\NormalTok{, num }\OperatorTok{=} \DecValTok{3}\NormalTok{)]}
\NormalTok{max_depth.append(}\VariableTok{None}\NormalTok{)}
\CommentTok{# dimensione minima del campione richiesta prima di ogni split}
\NormalTok{min_samples_split }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [}\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{10}\NormalTok{]}
\CommentTok{# dimensione minima del campione richiesta in ogni foglia}
\NormalTok{min_samples_leaf }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [}\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{10}\NormalTok{]}

\NormalTok{param_grid }\OperatorTok{=}\NormalTok{ \{}\StringTok{'max_features'}\NormalTok{: max_features,}
               \StringTok{'max_depth'}\NormalTok{: max_depth,}
               \StringTok{'min_samples_split'}\NormalTok{: min_samples_split,}
               \StringTok{'min_samples_leaf'}\NormalTok{: min_samples_leaf\}}

\NormalTok{param_grid}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
{'max_depth': [10, 60, 110, None],
 'max_features': ['auto', 'sqrt'],
 'min_samples_leaf': [5, 10],
 'min_samples_split': [2, 5, 10]}
\end{verbatim}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{rf }\OperatorTok{=}\NormalTok{ RandomForestRegressor()}
\NormalTok{grid_search }\OperatorTok{=}\NormalTok{ GridSearchCV(estimator}\OperatorTok{=}\NormalTok{rf, param_grid}\OperatorTok{=}\NormalTok{param_grid,}
\NormalTok{                           cv}\OperatorTok{=}\DecValTok{3}\NormalTok{, n_jobs}\OperatorTok{=-}\DecValTok{1}\NormalTok{, verbose}\OperatorTok{=}\DecValTok{2}\NormalTok{,}
\NormalTok{                           scoring}\OperatorTok{=}\StringTok{'neg_mean_squared_log_error'}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{grid_search.fit(X_train, y_train)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\paragraph{i parametri trovati con il metodo grid search sono i
seguenti:}\label{i-parametri-trovati-con-il-metodo-grid-search-sono-i-seguenti}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{grid_search.best_params_}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\begin{verbatim}
{'max_depth': None,
 'max_features': 'auto',
 'min_samples_leaf': 5,
 'min_samples_split': 5}
\end{verbatim}

\paragraph{train e previsione con il modello random forest, con 150
decision trees per l'ensemble, la dimensione minima di 5 per ogni split
e gli altri parametri lasciati
default.}\label{train-e-previsione-con-il-modello-random-forest-con-150-decision-trees-per-lensemble-la-dimensione-minima-di-5-per-ogni-split-e-gli-altri-parametri-lasciati-default.}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{rf_model }\OperatorTok{=}\NormalTok{ RandomForestRegressor(n_estimators}\OperatorTok{=}\DecValTok{150}\NormalTok{, n_jobs}\OperatorTok{=-}\DecValTok{1}\NormalTok{,}
\NormalTok{                                 random_state}\OperatorTok{=}\NormalTok{RANDOM_STATE, min_samples_split}\OperatorTok{=}\DecValTok{5}\NormalTok{)}
\NormalTok{rf_model.fit(X, y)}
\NormalTok{yhat_rf }\OperatorTok{=}\NormalTok{ rf_model.predict(X_test)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\paragraph{"raggruppa" unisce la previsione al test set e raggruppa i
dati come indicato nelle istruzioni della
competizione.}\label{raggruppa-unisce-la-previsione-al-test-set-e-raggruppa-i-dati-come-indicato-nelle-istruzioni-della-competizione.}

\paragraph{"crea\_file\_submission" è abbastanza self-explanatory,
infatti crea il file per il
submission.}\label{crea_file_submission-uxe8-abbastanza-self-explanatory-infatti-crea-il-file-per-il-submission.}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\NormalTok{df_grouped }\OperatorTok{=}\NormalTok{ raggruppa(test}\OperatorTok{=}\NormalTok{ test_copy, yhat}\OperatorTok{=}\NormalTok{ yhat_rf)}
\NormalTok{crea_file_submission(df_grouped, }\DecValTok{24}\NormalTok{)}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

    \subsubsection{my\_functions.py}\label{my_functions.py}

In questo file ci sono tutte le funzioni che ho creato per la
competizione.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\ImportTok{import}\NormalTok{ numpy }\ImportTok{as}\NormalTok{ np}
\ImportTok{import}\NormalTok{ pandas }\ImportTok{as}\NormalTok{ pd}
\ImportTok{from}\NormalTok{ dateutil.parser }\ImportTok{import}\NormalTok{ parse}


\KeywordTok{def}\NormalTok{ raggruppa(test, yhat):}

    \CommentTok{# aggiungo colonna delle previsioni al test set fornito}
\NormalTok{    test_with_yhat }\OperatorTok{=}\NormalTok{ pd.concat([test, pd.Series(yhat)], axis}\OperatorTok{=}\DecValTok{1}\NormalTok{)}

    \CommentTok{# rinomino colonna delle y}
\NormalTok{    test_with_yhat.columns }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [}\StringTok{'PUBBLICITA'}\NormalTok{, }\StringTok{'INIZIO_PUBBLICITA'}\NormalTok{,}
                              \StringTok{'FINE_PUBBLICITA'}\NormalTok{, }\StringTok{'MACRO_TIPO_PUBBLICITA'}\NormalTok{,}
                              \StringTok{'FASCIA_ORARIA'}\NormalTok{, }\StringTok{'FASCIA_TEMPISTICA'}\NormalTok{,}
                              \StringTok{'TIPO_PUBBLICITA'}\NormalTok{, }\StringTok{'DATA'}\NormalTok{,}
                              \StringTok{'CODICE_GIOCO'}\NormalTok{, }\StringTok{'RILANCIO_PUBBLICITA'}\NormalTok{,}
                              \StringTok{'SESSIONE'}\NormalTok{, }\StringTok{'OFFERTA_PROMOZIONALE'}\NormalTok{,}
                              \StringTok{'MACRO_CATEGORIA_GIOCO'}\NormalTok{, }\StringTok{'MICRO_CATEGORIA_GIOCO'}\NormalTok{,}
                              \StringTok{'AREA_CLICK'}\NormalTok{, }\StringTok{'NUMERO_PUBBLICITA_CONCORRENTI'}\NormalTok{,}
                              \StringTok{'ID'}\NormalTok{, }\StringTok{'NUMERO_CLICK_SITO'}\NormalTok{]}

    \CommentTok{# dizionario "altre variabili" : "funzioni"}
\NormalTok{    dict_agg }\OperatorTok{=}\NormalTok{ \{}\StringTok{'INIZIO_PUBBLICITA'}\NormalTok{: np.}\BuiltInTok{max}\NormalTok{,}
                \StringTok{'FINE_PUBBLICITA'}\NormalTok{: np.}\BuiltInTok{min}\NormalTok{,}
                \StringTok{'SESSIONE'}\NormalTok{: np.median,}
                \StringTok{'NUMERO_PUBBLICITA_CONCORRENTI'}\NormalTok{: np.mean,}
                \StringTok{'ID'}\NormalTok{: np.}\BuiltInTok{max}\NormalTok{,}
                \StringTok{'NUMERO_CLICK_SITO'}\NormalTok{: np.}\BuiltInTok{sum}\NormalTok{,}
                \StringTok{'TIPO_PUBBLICITA'}\NormalTok{: np.median,}
                \StringTok{'OFFERTA_PROMOZIONALE'}\NormalTok{: np.mean}
\NormalTok{                \}}

    \CommentTok{# raggruppamento sul train dataset}
\NormalTok{    df_grouped }\OperatorTok{=}\NormalTok{ test_with_yhat.groupby([}\StringTok{'PUBBLICITA'}\NormalTok{, }\StringTok{'CODICE_GIOCO'}\NormalTok{, }\StringTok{'MACRO_TIPO_PUBBLICITA'}\NormalTok{,}
                                         \StringTok{'FASCIA_TEMPISTICA'}\NormalTok{, }\StringTok{'FASCIA_ORARIA'}\NormalTok{, }\StringTok{'TIPO_PUBBLICITA'}\NormalTok{,}
                                         \StringTok{'MICRO_CATEGORIA_GIOCO'}\NormalTok{, }\StringTok{'RILANCIO_PUBBLICITA'}\NormalTok{, }\StringTok{'AREA_CLICK'}\NormalTok{, }\StringTok{'DATA'}\NormalTok{])}

\NormalTok{    df_grouped }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df_grouped.agg(dict_agg)}
    \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ df_grouped}


\KeywordTok{def}\NormalTok{ crea_file_submission(df, number):}

\NormalTok{    df }\OperatorTok{=}\NormalTok{ pd.concat([df[}\StringTok{'ID'}\NormalTok{], df[}\StringTok{'NUMERO_CLICK_SITO'}\NormalTok{]], axis}\OperatorTok{=}\DecValTok{1}\NormalTok{)}

\NormalTok{    df[}\StringTok{'ID'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'ID'}\NormalTok{].astype(}\StringTok{'str'}\NormalTok{)}
\NormalTok{    df[}\StringTok{'ID'}\NormalTok{].head()}
\NormalTok{    df[}\StringTok{'NUMERO_CLICK_SITO'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'NUMERO_CLICK_SITO'}\NormalTok{].astype(}\StringTok{'int'}\NormalTok{)}
\NormalTok{    df.columns }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [}\StringTok{'ID'}\NormalTok{, }\StringTok{'yhat'}\NormalTok{]}

    \BuiltInTok{file} \OperatorTok{=} \BuiltInTok{open}\NormalTok{(}\StringTok{"submission_}\SpecialCharTok{\{\}}\StringTok{.txt"}\NormalTok{.}\BuiltInTok{format}\NormalTok{(number), }\StringTok{"w"}\NormalTok{)}
    \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ index, row }\KeywordTok{in}\NormalTok{ df.iterrows():}
        \BuiltInTok{file}\NormalTok{.write(}\BuiltInTok{str}\NormalTok{(row[}\StringTok{'ID'}\NormalTok{]) }\OperatorTok{+} \StringTok{" "} \OperatorTok{+} \BuiltInTok{str}\NormalTok{(row[}\StringTok{'yhat'}\NormalTok{]) }\OperatorTok{+} \StringTok{"}\CharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\NormalTok{)}
    \BuiltInTok{file}\NormalTok{.close()}
    \ControlFlowTok{return} \VariableTok{None}


\KeywordTok{def}\NormalTok{ fix_vars(df):}

    \CommentTok{# Aggiustamento dtype delle variabili}

\NormalTok{    df[}\StringTok{'PUBBLICITA'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'PUBBLICITA'}\NormalTok{].astype(}\StringTok{'int'}\NormalTok{).astype(}\StringTok{'category'}\NormalTok{)}
\NormalTok{    df[}\StringTok{'MACRO_TIPO_PUBBLICITA'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'MACRO_TIPO_PUBBLICITA'}\NormalTok{].astype(}\StringTok{'category'}\NormalTok{)}
\NormalTok{    df[}\StringTok{'FASCIA_ORARIA'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'FASCIA_ORARIA'}\NormalTok{].astype(}\StringTok{'category'}\NormalTok{)}
\NormalTok{    df[}\StringTok{'FASCIA_TEMPISTICA'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'FASCIA_TEMPISTICA'}\NormalTok{].astype(}\StringTok{'category'}\NormalTok{)}
\NormalTok{    df[}\StringTok{'CODICE_GIOCO'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'CODICE_GIOCO'}\NormalTok{].astype(}\StringTok{'category'}\NormalTok{)}
\NormalTok{    df[}\StringTok{'RILANCIO_PUBBLICITA'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'RILANCIO_PUBBLICITA'}\NormalTok{].astype(}\StringTok{'int'}\NormalTok{)}
\NormalTok{    df[}\StringTok{'SESSIONE'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'SESSIONE'}\NormalTok{].astype(}\StringTok{'int'}\NormalTok{).astype(}\StringTok{'category'}\NormalTok{)}
\NormalTok{    df[}\StringTok{'MACRO_CATEGORIA_GIOCO'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'MACRO_CATEGORIA_GIOCO'}\NormalTok{].astype(}\StringTok{'category'}\NormalTok{)}
\NormalTok{    df[}\StringTok{'MICRO_CATEGORIA_GIOCO'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'MICRO_CATEGORIA_GIOCO'}\NormalTok{].astype(}\StringTok{'category'}\NormalTok{)}
\NormalTok{    df[}\StringTok{'AREA_CLICK'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'AREA_CLICK'}\NormalTok{].astype(}\StringTok{'int'}\NormalTok{)}
\NormalTok{    df[}\StringTok{'ID'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'ID'}\NormalTok{].astype(}\StringTok{'int'}\NormalTok{).astype(}\StringTok{'category'}\NormalTok{)}
\NormalTok{    df[}\StringTok{'INIZIO_PUBBLICITA'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'INIZIO_PUBBLICITA'}\NormalTok{].}\BuiltInTok{apply}\NormalTok{(parse)}
\NormalTok{    df[}\StringTok{'FINE_PUBBLICITA'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'FINE_PUBBLICITA'}\NormalTok{].}\BuiltInTok{apply}\NormalTok{(parse)}
\NormalTok{    df[}\StringTok{'DATA'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'DATA'}\NormalTok{].}\BuiltInTok{apply}\NormalTok{(parse)}

    \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ df}


\KeywordTok{def}\NormalTok{ fix_inizio_fine(df):}

    \CommentTok{# Aggiustamento variabili INIZIO_PUBBLICTA e FINE_PUBBLICITA}

    \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ i, _ }\KeywordTok{in}\NormalTok{ df.iterrows():}
        \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ df[}\StringTok{'INIZIO_PUBBLICITA'}\NormalTok{][i] }\OperatorTok{>}\NormalTok{ df[}\StringTok{'FINE_PUBBLICITA'}\NormalTok{][i]:}
\NormalTok{            flag }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'INIZIO_PUBBLICITA'}\NormalTok{][i]}
\NormalTok{            df.loc[i, }\StringTok{'INIZIO_PUBBLICITA'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'FINE_PUBBLICITA'}\NormalTok{][i]}
\NormalTok{            df.loc[i, }\StringTok{'FINE_PUBBLICITA'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ flag}
    \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ df}


\KeywordTok{def}\NormalTok{ fix_data_limit(df):}

    \CommentTok{# Aggiustamento var DATA per rispettare i limiti delle var INIZIO_PUBBLICITA e FINE_PUBBLICITA}

    \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ i, _ }\KeywordTok{in}\NormalTok{ df.iterrows():}

        \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ df[}\StringTok{'DATA'}\NormalTok{][i] }\OperatorTok{<}\NormalTok{ df[}\StringTok{'INIZIO_PUBBLICITA'}\NormalTok{][i]:}
\NormalTok{            flag_inizio }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'INIZIO_PUBBLICITA'}\NormalTok{][i]}
\NormalTok{            df.loc[i, }\StringTok{'INIZIO_PUBBLICITA'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'DATA'}\NormalTok{][i]}
\NormalTok{            df.loc[i, }\StringTok{'DATA'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ flag_inizio}

        \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ df[}\StringTok{'DATA'}\NormalTok{][i] }\OperatorTok{>}\NormalTok{ df[}\StringTok{'FINE_PUBBLICITA'}\NormalTok{][i]:}
\NormalTok{            flag_fine }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'FINE_PUBBLICITA'}\NormalTok{][i]}
\NormalTok{            df.loc[i, }\StringTok{'FINE_PUBBLICITA'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'DATA'}\NormalTok{][i]}
\NormalTok{            df.loc[i, }\StringTok{'DATA'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ flag_fine}
    \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ df}


\KeywordTok{def}\NormalTok{ insert_new_domenica(df):}

    \CommentTok{# inserimento nuova variabile NEW_DOMENICA}

    \CommentTok{# vettore giorni 2016}
\NormalTok{    days_2016 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ pd.date_range(}\StringTok{"2016-01-01"}\NormalTok{, periods}\OperatorTok{=}\DecValTok{366}\NormalTok{, freq}\OperatorTok{=}\StringTok{'d'}\NormalTok{)}

    \CommentTok{# vettore dummy domenica}
\NormalTok{    dummy }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{]}
\NormalTok{    dummy.extend([}\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{0}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{] }\OperatorTok{*} \DecValTok{52}\NormalTok{)}
\NormalTok{    dummy_domenica }\OperatorTok{=}\NormalTok{ dummy[:}\OperatorTok{-}\DecValTok{1}\NormalTok{]}

    \CommentTok{# aggiungo primo dell'anno e vigilia di natale}
\NormalTok{    dummy_domenica[}\DecValTok{0}\NormalTok{] }\OperatorTok{=} \DecValTok{1}
\NormalTok{    dummy_domenica[}\OperatorTok{-}\DecValTok{8}\NormalTok{] }\OperatorTok{=} \DecValTok{1}

    \CommentTok{# vettore domenica 2016}
\NormalTok{    domenica_2016 }\OperatorTok{=}\NormalTok{ []}
    \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ i }\KeywordTok{in} \BuiltInTok{range}\NormalTok{(}\BuiltInTok{len}\NormalTok{(dummy_domenica)):}
        \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ dummy_domenica[i]:}
\NormalTok{            domenica_2016.append(days_2016[i])}

    \CommentTok{# aggiungo NEW_DOMENICA al training e al test set}
\NormalTok{    df[}\StringTok{'NEW_DOMENICA'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=} \DecValTok{0}
    \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ i, _ }\KeywordTok{in}\NormalTok{ df.iterrows():}
        \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ df[}\StringTok{'DATA'}\NormalTok{][i] }\KeywordTok{in}\NormalTok{ domenica_2016:}
\NormalTok{            df.loc[i, }\StringTok{'NEW_DOMENICA'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=} \DecValTok{1}

    \CommentTok{# modifico il tipo in categorica categorica}
\NormalTok{    df[}\StringTok{'NEW_DOMENICA'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'NEW_DOMENICA'}\NormalTok{].astype(}\StringTok{'category'}\NormalTok{)}
    \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ df}


\KeywordTok{def}\NormalTok{ insert_new_range(df):}

    \CommentTok{# range inizio - fine pubblicita}

\NormalTok{    df[}\StringTok{'NEW_RANGE'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=} \DecValTok{0}
    \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ i, _ }\KeywordTok{in}\NormalTok{ df.iterrows():}
\NormalTok{        df.loc[i, }\StringTok{'NEW_RANGE'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ pd.Timedelta(df[}\StringTok{'FINE_PUBBLICITA'}\NormalTok{][i] }\OperatorTok{-}\NormalTok{ df[}\StringTok{'INIZIO_PUBBLICITA'}\NormalTok{][i]).days}
\NormalTok{    df[}\StringTok{'NEW_RANGE'}\NormalTok{] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ df[}\StringTok{'NEW_RANGE'}\NormalTok{].astype(}\StringTok{'int'}\NormalTok{)}
    \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ df}


\KeywordTok{def}\NormalTok{ score_fun(y_pred, y_true):}
    \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ np.sqrt(np.mean((np.log(y_pred }\OperatorTok{+} \DecValTok{1}\NormalTok{) }\OperatorTok{-}\NormalTok{ np.log(y_true }\OperatorTok{+} \DecValTok{1}\NormalTok{))}\OperatorTok{**}\DecValTok{2}\NormalTok{))}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}


    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
    \end{document}
